<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>日落黄昏思</title>
    <link href="/2024/08/16/%E6%97%A5%E8%90%BD%E9%BB%84%E6%98%8F%E6%80%9D/"/>
    <url>/2024/08/16/%E6%97%A5%E8%90%BD%E9%BB%84%E6%98%8F%E6%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《日落黄昏思》"><a href="#《日落黄昏思》" class="headerlink" title="《日落黄昏思》"></a>《日落黄昏思》</h1><h4 id="一、日落黄昏时"><a href="#一、日落黄昏时" class="headerlink" title="一、日落黄昏时"></a>一、日落黄昏时</h4><p><img src="https://home-1254079110.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/Obsidian/%E6%97%A5%E8%90%BD%E9%BB%84%E6%98%8F%E6%97%B6-%E6%AD%8C%E8%AF%8D%E7%89%87%E6%AE%B5.jpg"></p><p>今天下午兴致来了，环境超级贴合，于是赶紧打开电脑，生怕又犯懒。其实我想浅谈一下个人与社会的关系，因为X平台不断给我用算法投喂这个话题，结合自身的思考，有一些想法需要记录归纳。</p><p>至于为何取这个标题，确切说跟内容没什么关系。以前听一首歌叫《日落黄昏时》，看了作者的创作自述，觉得蛮有意思的，想挖一首诗歌坑，但是只有标题，作品费灵感且无意义，就只记住了名字。还有一个很简单的原因，就是在今天下午六点码子，恰好日落黄昏时，微风习习，时间标题有点奇怪，算是博流之举。这里我贴出来歌曲断章歌词及主创说的内容，仅供观赏，无关其他。</p><blockquote><p>“这首歌为什么叫《日落黄昏时》。”<br>“因为看到这个日落的时候，想到《爱在日落黄昏时》这个电影。<br>“那 爱在 这两个字呢？”<br>“爱…不在了啊…”</p></blockquote><h4 id="二、社会关系"><a href="#二、社会关系" class="headerlink" title="二、社会关系"></a>二、社会关系</h4><p>这两天在读个体心理学之父阿德勒的代表作<a href="https://weread.qq.com/web/reader/cb13259071c935e6cb13a8e">《自卑与超越》</a>，他说人生有三大客观事实，即：我们人类居住在地球这个贫瘠星球的表面上，我们没有办法脱离地球的表面去讨生活；我们自己并不是人类种族的唯一成员，我们四周还有其他人，只要我们活着，就必然要和他们发生联系。单个的人是很脆弱的，他要受到种种限制，这使得单个的人在多数情况下无法单独地完成自己的目标；人类有两种性别，个体和人类集体生命的存续都必须依赖于这一事实。映射到个体对应职业、社会关系和性，也是我们生活的全部“意义”。</p><p>所以来厘清个体与社会的关系是非常重要的，这种社会关系包括与社会环境和人的关系。其实人际关系是一门学问。有人说，孤独是生命的常态，我一直深以为然并以之为价值观，指导我的为人处事，种瓜得瓜。其实把视界拉长拉远，个体的人是脆弱的、无能的、受到种种限制的，个体必须和他人发生联系。假如一个人孤零零地活着，并且想只凭借自己的力量来应付一切问题，他只能面对失败和灭亡。单个的人无法保全自己的生命，人类的生命也因而无法延续下去。</p><p>个体的人为了自己的幸福，同时也为了人类的福利，所采取的最重要的步骤就是和别人发生联系。因此，我们对生活问题的每一种答案都必须把这种联系考虑在内，我们必须认识到：我们生活在与他人的联系之中，假如我们将自己孤立，我们必将自取灭亡，这是一个不容置疑的事实。</p><p>分工与合作是必不可少的生存前提，这也符合《资本论》的剩余价值思想，马克思认为，随着生产力的发展，分工和合作的形式不断演变，进而影响到社会结构和人际关系。分工与合作不仅是经济现象，也反映了社会关系的变化。在我们居住的星球上，和我们的同类合作，以延续我们的生命和人类的命脉。如果我们想要生存下去，我们的情绪、行为就必须和这个主题与目标互相协调。</p><p>单纯的看社会关系，它包含了丰富的内容，家庭关系、经济关系、政治关系、文化关系和社会网络系统等，因此他对我们的生活影响很深刻。良好的社会关系可以提供情感支持，增强个体的心理韧性，减少孤独感和焦虑感。通过社会关系，个体能够获得信息、资源和机会，这在求职、学习和生活中尤为重要。个体的社会身份往往通过社会关系来定义，如家庭、职业和社区角色等，这些身份影响着个体的自我认知，我们需要进行一系列的社会活动，就必须了解并掌握它，个体参与社会活动和公共事务，可以增强社会责任感和归属感，而这种归属感也能推动形成新的社会规范和价值观，进而形成正向回馈机制，良性循环。</p><h4 id="三、生活的“意义”"><a href="#三、生活的“意义”" class="headerlink" title="三、生活的“意义”"></a>三、生活的“意义”</h4><p>与他人产生联系、建立互动亟需在情绪价值和经济价值上产生沟通、倾听、表达的行为，这就涉及其他重要的课题，在此暂且不表。不过作为个体得时刻清醒，良好的关系管理在我们生活中是件优先事项，需要被重视，不断被修正，这也与生活的意义这个问题有深刻关联。所有真正的“生活意义”的标准是：它们都是共同的意义，也就是说，它们是别人能够分享的意义，也是能被别人认定为有效的意义。能够解决一个人所面临的生活问题的好方法，必然也能为别人解决类似的问题，这些成功的方法对人类来说具有共同的意义，也是可以分享的。</p><p>既然个体产生社会联系是种客观事实，由此我们可以总结出生活的意义在于跟集体一起，为团体贡献力量。生活的意义在于对别人发生兴趣以及互助合作。人们所做的每件事情似乎都被其同类的喜好所指引，当个体遭遇困难时，往往会选择用不和别人利益发生冲突的方法来加以克服。</p><p>参与合作并为之奉献是有意义的，水到总会渠成。举个例子，我们的祖先留给我们的，都是他们对人类生活的贡献。我们可以看到祖先们开发过的土地，也可以看到前人建造的公路和建筑物。我们的传统，我们的哲学，我们的科学和艺术，以及我们处理人类问题的技能，无不体现了我们的祖先将生活经验互相交流的成果。阿德勒认为，假如我们没有奉献的目标，而只想凭空发展自己的人格，那就只是在装腔作势，只会使自己更不愉快而已。</p><p>今天就这些，我要散步了。日落月初升，一切都有意义。祝你有一个清醒的人生和一片快乐的心情。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>思考</tag>
      
      <tag>关系</tag>
      
      <tag>阿德勒</tag>
      
      <tag>音乐</tag>
      
      <tag>阅读</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>山还是那山</title>
    <link href="/2024/07/07/%E5%B1%B1%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%82%A3%E5%B1%B1/"/>
    <url>/2024/07/07/%E5%B1%B1%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%82%A3%E5%B1%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一些人告诉我说，没事出去走走，爬爬山，去转转。</p><p>我实在是想不到，山有什么好的。爬不爬，山还是山，在那里，你还是你，不会因爬山而变的更帅气，山亦然不会因你爬之而被感动。</p><p>没错，我可以有一千种理由来说明，爬山没意义，很无趣，天天挂在嘴上说令人反胃。记得初中语文课本有篇《在山的那边》，说的很对，“山总是铁青着脸”，大抵就这样，它必然连绵不绝，座座争巍斗峭，别妄想撼动或征服，就像生死轮回。</p><p>你可以说，爬山是为了站高观远，我不反驳你的目的，但我觉得还不如站在一幢高的楼层，推开窗户，兴许还能看到楼下的蚂蚁和山脚的炊烟。</p><p>退一步来说，爬山无非是身体的有氧运动，有哪些方式不可以进行这些活动呢，非要爬山。跑步也可以，原地打滚也没问题，它依然是一种非必要的选择，在我看来。</p><p>一年四季，山总是在哪里，不动声色，它可以承载，可以崩塌，但一切与我无关。与其爬山，倒不如在阳光明媚的日子里，去蹦迪，去睡觉，或者哭泣。</p><p>唯一我觉得可以考虑的是，如果已处山腰，那不妨坚持爬到山顶，然后坐在草丛边，静静等待日落，去目不转睛地守望琥珀色的春天傍晚，看那火烧云的奇怪荒诞的变幻，悄无声息地快进。</p><p>如果我真的哪一天爱上了爬山，我可能也不会告诫别人去爬山，我会自己去，或带零星好友，他们也无条件情愿同我一道。</p><p>因为那一刻，我也许根本不想让多的人知道这件事情的绝美。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>思考</tag>
      
      <tag>散文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>土壤算力</title>
    <link href="/2024/03/20/%E5%9C%9F%E5%A3%A4%E7%AE%97%E5%8A%9B/"/>
    <url>/2024/03/20/%E5%9C%9F%E5%A3%A4%E7%AE%97%E5%8A%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天天水回家的路上看到西北特有的黄土山，不禁浮想联翩。本来这几天的经历都花在了科技方面的好奇上，在感慨人工智能与云计算带来的的神奇性之余，却也坚信这冷静孤独的土壤更是一种算力。</p><p>从大自然的多样到世界的多彩，土壤在发挥着自己神奇的算力，一座土坯或黄土山是一个超级算力集群，嵌入了各种生物PU。看似默默无闻，它却供给了生物需要的无尽的发育网络拓扑和成长算力资源，各种元素就是各种信息，一个微生物种群就能承载知识，水源是信息通道，当然我的比喻不尽专业恰当，毕竟是个非技术人员，但是我完全相信每一棵树，每一只动物，都是一个高科技产品，它是需要土壤算力的不间断支持的，假如这个世界没有了土壤，那么繁花如何点缀人间。</p><p>除了自由认知，好像再也找不出一种东西是独立的，所有看得见摸得着的事物都是一种复杂的存在，事事相关，无论明显的还是隐约的，独立是相对的，系统性的思考才能让人感知复杂之美。大自然有生态系统，人有社交系统，出行有交通系统，用电有电力系统，就连独立个体的表征都是由复杂的DNA片段系统决定的，系统性的事实就需要你作风稳定，认知深刻，凌厉与浅薄无法带来长期的好处。</p><p>除了前沿科技外，每一缕风，每一粒尘埃，都不简单，都值得人们去思考。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>思考</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>对⌊狼人杀⌉这款游戏的看法</title>
    <link href="/2024/03/18/%E5%AF%B9%E2%8C%8A%E7%8B%BC%E4%BA%BA%E6%9D%80%E2%8C%89%E8%BF%99%E6%AC%BE%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E7%9C%8B%E6%B3%95/"/>
    <url>/2024/03/18/%E5%AF%B9%E2%8C%8A%E7%8B%BC%E4%BA%BA%E6%9D%80%E2%8C%89%E8%BF%99%E6%AC%BE%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E7%9C%8B%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《狼人杀》这个游戏是一款对你们来说不怎么高尚的游戏，这纯属一款教你怎么骗人说谎的游戏，尤其是针对小孩子。谁要是为这款或类似的游戏站台，标榜它是如何提高个人的推理及判断能力，我会从内心鄙视。锻炼逻辑思考能力的方式应该有很多种，这种最为可耻。</p><p>某种意义上，也许《狼人杀》的有它存在的价值，但是毕竟是一款能够消费用户大量时间的游戏。我不理解的是，现在未成年用户好多，过年时小外甥让我下载跟他一起玩，我发现它鼓励玩家去杀人，杀完人之后通过“开会”来混淆事实，“凶手”想尽一切办法用谎言为自己辩解自己是好人，推脱自己的作案痕迹指鹿为马，误导线索在“平民”角色身上，而“好人”又通过各种掐架的方式予以回馈。</p><p>问题是我看了数据，这款游戏的“小学生”用户大有人在，他们处在正在塑造价值观与心智的黄金时间，也没有什么监护机制，这群开发者不知道自己有没有孩子，真是昧着良知赚钱。社会问题很多，我也承认自己无力改变，但关于这款游戏，就是想不通。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>游戏</tag>
      
      <tag>思考</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>思想悖论</title>
    <link href="/2024/03/01/%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%82%96%E8%AE%BA/"/>
    <url>/2024/03/01/%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%82%96%E8%AE%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活无需太多的思考，对于一个普通人来说，完全可以拿来主义。</p><p>如果让大脑过分的飘渺，它就会完全随心所欲，跟身体分离，变得眼高手低，整个人格逐渐怪诞，与社会脱缰，自欺欺人，随之产生一系列的现实问题。</p><p>极度思考的边界是碎片与抽离的艺术，违反规则的哲学，需要强大的环境系统支撑，于平平之人，便是幻想。三省吾身，其实这不是一种思考，它是一种自我的身心矫正，普世标准对齐，实用目的明确。</p><p>一些伟大的理论和科研成果，你可以不理解，甚至可以选择不相信，但是完全不妨碍我们直接拿来使用，它是在星辉斑驳的历史中经过验证的，对于有限的生命个体，是具有指导意义的。</p><p>别人的经验也是可以拿来用的。构建是一种伟大的能力，但身边目睹耳闻过的，谁不是在模仿中成功。成功的人未必是一名合格的构建者，但是一定一名社交能力强的组织者和经验主义，擅长总结经验，甚至非常擅长销售。</p><p>创造与创新不一样。创造是在思考，神圣而困难，神经而永恒，支离破碎。创新其实是一种组合，它脱离不开物质与实用。我愿意把创新分为高阶与普通之别，都是在把现成的公认的东西拆分揉碎，根据目的与经验重新组合，这不影响创新的定义。在短期内完全创造出一种新事物极有可能是荒谬的，因为思考需要花大把时间，思想除了具备大师级的博学与批判性思维，还需纯粹的土壤，创造基于思想的浇筑，它是一种思想的重逢和矛盾的表述，创造需要极大的勇气，是动态无秩序的，是一次次被雪藏的离散。我认为发明与发现性质无异，都属于新的组合，都是对现有规律和经验的拿来，大众接受，口口相传，富足了人们的生活，补充了人类系统的暗区。</p><p>说的有点不切实际了，看看这都是长期幻想带来的坏毛病。思想虽然有所悖论，身体毕竟是自己的。我觉得对于我们普通人所处的环境而言，创造性地思考，去思考如何平和地接纳自己才是一门学问，我们遇到的所有问题，都是指向这个问题。</p><p>这其实也无需过多的思考。我们需要健康与社交，需要定位自我与他人的关系，以便更好地适应这个系统。稳定压倒一切，稳定与繁荣息息相关。社会需要稳定，系统需要稳定，关系需要稳定，个体更需要稳定。稳定的状态才有利于信息的流畅传播，新规律的发现，经验的归纳总结，规则的制定。</p><p>其实个体的自我成长与管理，都一种趋向于稳定主义的长期修炼。把有限的时间留给有意义的事情，才是大多数人的正确选择。做确定的事情，多接触富有生活经验的人，随时随地保持健康的身心，刻意练习语言的组织与表达，正确地选择放弃的行为非常可贵。保持大脑的清醒和身体的强劲，从小事做起，坚持养成一种有利生存的习惯，让这种习惯变得平凡而有秩序感，构建自己的内在稳定系统。</p><p>每个人都想变得特立独行，但却讨厌他人变得神秘莫测。不要试图拥有七十二变化，大闹天宫，我们是承受不了思想的雷霆之怒的。其实每个人都极其普通，沧海一粟，我们可以努力翻滚，更可以随波逐流。但是请记住，只有学会了勇敢接纳自己的人，才能欣赏到蓝色宇宙的诗意，才能感受到上帝的创造之美。</p><p>本来是看了即刻上的一段话，有感而发想记录自己的体会，文章标题应该跟内容关联性不强，结果在思考时就刹不住车了。但很认同作者的这段话，给了我灵感素材，想必是作者本人的经验之谈，在这贴出来：</p><blockquote><p>“我经常会在睡不着的时候反思，也会在某一瞬间觉得自己真的走了很多弯路，包括学习、工作，甚至爱情。 </p><p>而就在思索与悔恨中，我浪费了人生的很多时间……你要做的是把更多的时间分给睡眠、分给书籍、分给运动、分给你对这个世界的热爱、分给花草树木和山川湖海，而不是将自己浪费在无聊的人和事上。 </p><p>真正的成长不是焦虑的自我怀疑，而是平静的自我接纳，不是被自己的不满驱动着，而是被生活的美好吸引着。”</p></blockquote><p>END. 写于2024-03-01</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>思考</tag>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>次月</title>
    <link href="/2023/10/16/%E6%AC%A1%E6%9C%88/"/>
    <url>/2023/10/16/%E6%AC%A1%E6%9C%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>树梢挂满星光<br>绵绵而来<br>月光撒下蝴蝶<br>娓娓道去  </p><hr><p>次月<br>依次喜悦<br>玫瑰逃逸荒原<br>麦田纠缠音乐  </p><hr><p>我愿这个有趣的春天<br>仅是寄给你的开胃菜<br>时光替你打理头发<br>自由而可爱  </p><hr><p>请你也来到这里<br>微风也卷走尘埃<br>如果你的船儿浮起<br>四月应该没有泪水</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>打油诗</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>西班牙的气候</title>
    <link href="/2017/06/05/%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E7%9A%84%E6%B0%94%E5%80%99/"/>
    <url>/2017/06/05/%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E7%9A%84%E6%B0%94%E5%80%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="01"><a href="#01" class="headerlink" title="01"></a>01</h3><p>热浪，夏天的午后黄昏。</p><p>思绪随着弗拉门戈自由移动，游走到了去年的7月广州。</p><p>那时我们正在体验式培训，平均每天有10个小时在骄阳下炙烤，我天天汗流浃背。一到晚上八点半训练结束后，个个都冲破头地奔向宿舍抢去冲凉。</p><p>广州，南方这么闷热的生活，我在想，能不能轻易创造出这么优雅小资的音乐。</p><p>凭我的认知和无厘头的想象，我可以假设的是，至少如我一般的人，在那种热流和碌碌中，是没有心思去培养灵感、孕育情调的。</p><p><strong>适宜的气候，轻松的氛围，慢的生活节奏，对味的文化环境，这些都可以影响一个人的心性。伟大的艺术，不过源于生活在沃土里某位绅士的细心组合，抑或源于浸泡在苦难里某位行者的一笔而过。</strong></p><h3 id="02"><a href="#02" class="headerlink" title="02"></a>02</h3><p>我没有去过西班牙，不了解一切优美音乐生产的相关因素和底蕴，也便无法知道西班牙人所过的日子。我没有刻意去查资料，也没有妄加猜论，所以脑海里便有了几团迷雾，而这样，恰好。</p><p>我热爱弗拉门戈狂热和激情里带有陪伴和浪漫与共的温柔。我喜欢想象，喜欢回忆，喜欢跟朋友们在一起听之享之。<u>也许某时在炎热的黄昏，不会的（人）抖腿，会的（人）舞蹈，我们将晃动出一些共鸣，碰出对生活全新的见解。</u></p><h3 id="03"><a href="#03" class="headerlink" title="03"></a>03</h3><p>我生活在西北的一个小地方。以前听别人说，有些远地方很热，热得让人受不了，有些人生理反应会很明显、甚至中暑，这些人不适合去那里长久生活、打拼。</p><p>其实这个别人就是我的父母。那是为了不让叛逆的我外面奔波，不让我在一个人受苦，跟我讲了许多跟热相关的“小常识”。比如，热分为南方的湿热和靠北边一点城市的干热，后者貌似更厉害一点吧，会热到流鼻血。</p><p>那个时候，老人家高频次的忠言已顺耳，对于高温，能想到的场景，总是令我心有余悸。</p><p>从去年开始，如今已在热的地方生活近两年了，幻想中的种种拒绝并没有如期而至。</p><p>在阳台上听着音乐，忙完了一天的工作，突然发现自己也很能适应这种气温，也开始在随回忆和感慨享受这种生活。</p><h3 id="04"><a href="#04" class="headerlink" title="04"></a>04</h3><p>对我而言，他们骗了，他们也是爱我的。<strong>选择是自我的，叛逆能随成长消散，时间也会让成熟的心智富有包容感和同理心。</strong></p><p>西班牙的气候想必肯定不错吧，生活肯定别致吧。在此刻相同的时点，有没有一个人，坐在那里的某个沙滩上，或倚或躺，随意地循环一首《Dancing Shadows》。</p><p>如果可以的话，我很想化作一个被艺术家们尚未发觉的美妙音符，机智地在书页的右上角聆察，他们是如何在每一个接地气的时光里抓走我的同伴，然后将其拼凑成一曲让人们热爱生命的灵动之作。</p><p>END</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>思考</tag>
      
      <tag>音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>侧耳倾听</title>
    <link href="/2013/07/08/%E4%BE%A7%E8%80%B3%E5%80%BE%E5%90%AC/"/>
    <url>/2013/07/08/%E4%BE%A7%E8%80%B3%E5%80%BE%E5%90%AC/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>这是我在2013年发布在QQ空间的一篇随笔，话不多说，时隔十年再看，哈哈哈哈哈哈哈😂</p></blockquote><p>我是带着不安分的心走进站台的。</p><p>车厢内零星不到三十人，没有想象中哄杂。广播在凌晨停播，不远座位的两三个陌生人在大口地说着话，夹杂着笑声。但渐渐，归于安静。偶尔感到一丝丝清爽撞肩，许是环境与心情的落差吧。坐我对面的是一位老人和一名打工小伙。老人跟我简谈了几句后便很快入睡。瞅着他慈祥的面容，我不禁想起了外公，真想一鼓作气奔到他身旁，好好看看他。老人说明后两天会有小雨，但愿这是真的。</p><p>令人生厌的是那个二十五六的小伙。开始时我真心想跟他侃会，便吐出了几句老生常谈的问话，而他竟将头转向窗外，顿时觉得在他眼里我成了空气。</p><p>突然发现这家伙的脸很冷酷，我是假想敌，他的目光是冷武器。皮肤比我的还要黝黑，胡子看起来也有几天没刮过。说实话，这都不是重点。我只想随便聊聊，打发无聊，并无恶意。他却这幅模样。在十秒钟的调整之后，出于自信，为了挽尊，我再次向他抛去陈词。没想到他依然不鸟，吃起了他的花生。真的气愤，什么嘛！好吧，劳资也会无视你的存在，多你不少。</p><p>拨通最后一个给三叔通报行程的惊喜热线后，电量耗尽关机。乘客们都已睡去。在这样静默的空间里，我的脑袋开始了天马行空。</p><p>回想上一次，近的触手可及，却无法触及。一种主角，一个心情；一次旅程，一种剧情。夜色下的这座城市，灯火与灯火连线。喜欢模糊拉长，距离无声缩短。场景有条不紊的快进，凌乱在梳理。这学期，不知道自己在追求什么，却知道放弃了什么。值得投入的东西总是昙花般盛开，剩下的一切成空，灰色飘零。如一个未做完的美梦，极力记不起来，失落，淡化。如果这样一直坐下去，下一站、下下一站、下下下一次，是否继续还会有如此醉人的景致待我。且行且珍惜吧！后知后觉，定西站已驶离身后。</p><p>心路越近。在沉淀的困惑中，我也象征性的闭上眼睛，仔细聆听车轨摩挲车轮的节奏。微晃几下，对面的小伙好像动了，他醒了。我垂下的左脚被他轻轻抬到座位上。我本想立即“醒过来报复”他一下，却没有那样做。无法找到线索——我侧躺着听到了什么细碎，像魔咒一样，使我极力配合。放齐我的腿后，他又睡去。在有声的二十四小时中，这是一种怎样脱俗的时刻，怎样真诚的感动。没有流染，无视遗憾，掩埋心计力逐。那么，我还计较什么，凭什么计较……是时候鄙视自己了。</p><p>戴上墨镜，祛掉了所有的非我元素，还原一瞬间的真实。随列车越来越平稳的行进。我心如止水，或者小小涟漪。根据王玉龙的说法，寻思着，这节车厢的人的身体某个部位肯定有颗痣吧，我的在脖子上。从奈何桥走过时的一个招手，到修了多久的缘分才在此夜寂静相逢同行很久，什么华发作废，狗屁青春，时光倒流，都敌不过这宿一呼百应的酣睡，无意识合拍的呼噜。</p><p>后来，我将三座的位置腾给了一个想要睡觉的人，自己转到另一个无人的座位上，凝视着玻璃里面的那位盲人。在有限的时间内里，你用你的辛苦恣睢得到了你想要的人们所说的，可是你快乐平稳健康自然地抓住过简单的热爱么？想自洁，抖落的却是灰尘，不是云彩。</p><p>小伙子，我愿与你相拥。不看不闻，亦不说，侧耳倾听，用脚丫在生命时间线弹奏的旋律。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>校园</tag>
      
      <tag>青春</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
